\input{\BuildPath{\thepwd}{terminale/plusloin\_s1\_exo2}}

\begin{exoplusloin}[bgcolor=white,solution]
	Pour résoudre l'équation \(-2x^4 + 7x^2 - 5 = 0\) dans \(\mathbb{R}\) on utilise le changement de variable \(X = x^2\): 
	
	\begin{enumerate}
		\item On pose \(X = x^2\), ce qui donne \(X^2 = (x^2)^2 = x^4\).
		
		\item On remplace \(x^4\) par \(X^2\) dans l'équation d'origine qui est équivalente à :
		
		\(-2X^2 + 7x^2 - 5 = 0\)
		
		
		\item On résout cette équation en calculant son discriminant \(\Delta\) :
		
		\[\Delta = b^2 - 4ac\]
		
		Où \(a = -2\), \(b = 7\), et \(c = -5\).
		
		\[\Delta = (7)^2 - 4 \times (-2) \times (-5) = 49 - 40 = 9\]
		
		\item Il y a deux solutions \(X_1\) et \(X_2\) :
		
		\[X_1 = \dfrac{-b + \sqrt{\Delta}}{2a}\]
		
		\[X_2 = \dfrac{-b - \sqrt{\Delta}}{2a}\]
		
		En substituant les valeurs appropriées :
		
		\[X_1 = \dfrac{-7 + \sqrt{9}}{2 \times (-2)} = \dfrac{-7 + 3}{-4} = \dfrac{-4}{-4} = 1\]
		
		\[X_2 = \dfrac{-7 - \sqrt{9}}{2 \times (-2)} = \dfrac{-7 - 3}{-4} = \dfrac{-10}{-4} = \dfrac{5}{2}\]
		
		\item Maintenant que nous avons trouvé les solutions pour \(X\), on revient en $x$ en utilisant \(X = x^2\). 
		
		\[x_1^2 = 1 \iff x_1 = 1 ~~\text{ou}~~x_1=-1\]
		
		\[x_2^2 = \dfrac{5}{2} \iff x_2= \sqrt{\dfrac{5}{2}} = \dfrac{\sqrt{10}}{2}~~\text{ou}~~x_2=-\sqrt{\dfrac{5}{2}} =- \dfrac{\sqrt{10}}{2}\]
		
		L'équation \(-2x^4 + 7x^2 - 5 = 0\) admet donc 4 solutions dans \(\mathbb{R}\) : \(S=\left\{ -\dfrac{\sqrt{10}}{2};-1;1;\dfrac{\sqrt{10}}{2}\right\}\).
	\end{enumerate}
	

\end{exoplusloin}